\section*{Danksagung}%
An dieser Stelle möchte ich mich bei allen Leuten bedanken, die zur Verwirklichung dieser Arbeit beigetragen haben. \newline

Mein erster Dank gilt hierbei Prof. Dr. Martin Erdmann, der mich bereits 2013 in seine Arbeitsgruppe aufgenommen hatte. Ihre kompetente und zugleich freundliche Art in den Forschungsmeetings ist sehr angenehm. Sie haben mich in den letzten Jahren maßgeblich gefördert und durch ihr entgegenbrachtes Vertrauen kontinuierlich motiviert. Zudem haben Sie mich letztes Jahr auf die Möglichkeit der Teilnahme am CERN Summer Student Programme hingewiesen und mich dadurch zukunftsweisend beeinflusst. Ich freue mich, mit Ihnen als Doktorvater weitere Jahre in der Teilchenphysik forschen zu dürfen.\newline

Außerdem möchte ich mich bei Prof. Dr. Thomas Hebbeker für meine mehrfache Anstellung als Tutor seiner Experimentalphysik Volesungen bedanken. Freundlicherweise haben Sie sich bereit erklärt, diese Arbeit als Zweitkorrektor zu begutachten.\newline

Marcel Rieger hat mich genau wie in der Bachelorarbeit bei der Erstellung der These primär betreut. Im Prinzip hast du in kürzester Zeit ein gesamtes Workflowmanagement implementiert und so den Umfang dieser und anderer Arbeiten erst ermöglicht. Neben deiner Kompetenz in physikalischen Fragestellungen weiß ich dein profundes Fachwissen in Softwareangelegenheiten sehr zu schätzen. Insgesamt ist deine Arbeitsmoral und Fähigkeit zum Multitasking mitreißend. Einen besseren \textit{Weltklasse Betreuer wie einen Rieger} (kahn2) hätte man nicht haben können.\newline

Robert Fischer fungierte als Zweitbetreuer dieser Arbeit. Deine guten Angegungen, kritischen Nachfragen und die intensiven Diskussionen insbesonders zur Abschätzung der Multijet Events habe ich stets geschätzt. Die Organisation und Betreuung der Exkursion zum CERN im Januar mit dir war zudem ein besonderes Highlight.\newline

Furthermore, I am thanking the entire ttH(bb) working group at CMS for their help and cooperation during the numerous framework synchronizations. I have always enjoyed the weekly meetings and to participate in the fruitful discussions therein.\newline

Meinen Bürokollegen und Mitmasteranden Fabian Heidemann und Yannik Rath danke ich für die überaus angenehme Arbeitsatmosphäre im Büro. Unsere Arbeiten haben sich an einigen Punkten überschnitten und wir konnten stets einander von unseren Forschritten profitieren. Benjamin Fischer und Erik Geiser danke ich für die anregenden Diskussionen zu tiefen neuronalen Netzen im Rahmen der B-Jet Regression.\newline

Marcel und Robert haben meine Arbeit trotz der eigenen erhöhten Arbeitsbelastung sorgfältig gegengelesen. Dem lauchigen Jan Schütte-Engel danke ich für das kritische Korrekturlesen des Theoriekapitels. Sarah Könemann habe ich die Verbesserung einiger stilistischer und sprachlicher Fehler zu verdanken.\newline

Mit Abgabe und Verteidigung dieser Arbeit endet das fünfjährige Physikstudium. Meinen beiden Eltern, Beate und Uwe, danke ich für die Unterstützung in allen Belangen und ihr unbegrenztes Vertrauen in mich und meinen Entscheidungen. Mein im letzten Jahr verstorbener leiblicher Vater, Andreas, hat mich über die Jahre hinweg finanziell unterstützt. Er hat dadurch ein reibungsloses Studieren erst ermöglicht. Letzter Dank gilt natürlich meinen Freunden. Ihr habt stets für Rückhalt und Lebensfreude gesorgt (und tut das auch weiterhin).

